漫畫人語●光棍背後多艷遇 甘小文：惡搞難再好笑

節錄

漫畫人語●光棍背後多艷遇
甘小文：惡搞難再好笑

不少人覺得毒毒的甘小文，多年來身邊女伴只有哨牙珍和肥婆四，認定他是一條光棍，激將法令甘員外透露他早已名草有主。

近期最紅的黑色喜劇，除了美國大選，這是不二之選：西九龍中心外牆展示林祥焜（長棍）美女漫畫，區議員忽然衞道譴責「教壞細路」，結果颱風天「暫時下架」，換上甘小文（甘員外）明嘲暗諷的二創作品，港人拍爛手掌。幾時次文化在社會變成一種低俗罪過？故事未完，夠雷的甘小文再吹雞，呼籲一人一畫撐長棍，示範創作力量同幻想會嚇你一跳。

「我都係撐長棍才出手，唔想騎劫他的project和功勞，所以好多傳媒搵我，我都唔接受訪問。」五十八歲的甘小文從來謙遜，。。。。。。。。。。。。。。

「我脫獨（毒）啦。」甘員外含春回應，原來身邊早有個員外夫人。「我都唔係玩玩吓嘅人，但如果兩個人相處冇自由，我寧願一世做光棍。」甘小文說到諷刺處，人人都渴望建立家庭，甚至左擁右抱，但閒時與麻甩男友人敍舊，談得最興奮的話題，「都係做光棍時的光景。」

自資出版外，甘小文亦與不少媒體合作，如報章雜誌供稿、授權商品推廣、廣告製作等，娛人娛己。

林祥焜的美女漫畫掛西九龍中心，有人「嚇一跳」要求下架，結果換上甘小文明嘲暗諷的二次創作。肥婆四是甘小文多年前創作的人物，想不到成了他的紅顏商標。

女狂迷寄情信 醜角有人爭認係原型

樣子帶點離俗和卡通的甘小文，首度透露他的艷遇，甚至女狂迷。「我從來唔係靠樣搵食，那時在玉郎集團返工，有女讀者。。。。。。。。。。。。。。。，紅都面晒。

甘小文自命怪人，命途也怪。作為香江一支男主筆，大部份人的成名之作，都是麻甩佬迷戀的型格英雄人物，黃玉郎有王小虎，馬榮成有聶風。「但我最深入民心的竟是哨牙珍與肥婆四，仲要唔醜都唔出名，你話怪唔怪？更怪的是，當年還有舊同事，爭着對外認自己是肥婆四和哨牙珍的原型。」他笑翻了。

當年男性友儕之間最迷的女神，是日本的河合奈保子和中森明菜，甘小文最愛J的，偏偏是一九八三年陳惠敏與新藤惠美主演的情色電影《狂情》裏面的女配角小田薰。「我從來都喜歡短髮女孩，一直是個異類。還要有性格，我見過啲靚女講時裝、扮靚猶如專家，但問她很普通的問題，她卻會給你很白癡的答案。」。。。。。。。。。。。

「以前有一位女友很喜歡對我的工作畀意見，。。。。。。。。。。。。。。。「天秤座最耍家就是玩冷戰，冷冷吓就無疾而終，咪做返光棍囉。」

甘小文自小愛畫畫，。。。。。。。。。。。。，自此先後加盟「自由人」、「文化傳信」、「天下」等等。一九九七年自資「君地有限公司」出版創業作《至Goal無敵》系列、《三國無敵》、《散打無敵》、《尿是故鄉黃》等，還有命途坎坷的《大神們的武林》。

「《大神們的武林》出了兩期，第三期已畫好稿準備寫對白，二〇一七年牛頭角迷你倉大火，我收藏的大部份原稿、舊漫畫和黑膠碟等珍藏付諸一炬，。。。。。。。。。。

1997年甘小文自資出版足球漫畫《至Goal 無敵》，把自己畫進國際球星當中。

上世紀八十年代，甘小文在《太公報》的惡搞漫畫已成經典。

最近除了在創作新的人物和故事，還破格嘗試用毛筆繪漫畫，希望顛覆自己。

創作路多地雷 「呢兩年香港好難畫」

上世紀次文化風起雲湧的八十年代，甘小文老早在漫畫大灑鹽花、奉旨粗鄙，把時事惡搞得淋漓盡致，「柑蕉桔李碌柚」笑爆街頭巷尾，被玩至體無完膚的還有他當時的老闆黃玉郎。言語自由、惡搞有理的時代已過，國安法通過，對創作人而言，的確像去了放滿地雷的荊棘地。對此，一生與「笑話」為伍的甘小文，也笑不出了。

「呢兩年香港真係好難過，亦好難畫。以前是開開心心畫四格，現在是苦中作樂。我也聽過不少讀者說，以前看你漫畫好搞笑，現在再搞笑的情節都笑唔出。」甘小文罕有的皺着眉道。

但人還是要向前看，甘小文每天還在創作，希望做突破自己的新人物、新故事。他開設於信和中心的「至Goal Club」漫畫專門店也屹立旺角近廿年了，是碩果僅存的實體漫畫店。

。。。。。。。。。。。我問他怎樣才覺得自己有成就？

「如果史匹堡拍《星球大戰》有哨牙珍角色，咁我就真係威嘞！」甘小文笑說，我覺得他是真心的。

2017年，甘小文應邀在上環一間車仔麵店外牆畫畫，畫中人包括當時四位特首參選人和特朗普。

甘小文稱自己為「小流文」，以惡搞方式向舊老闆黃玉郎致敬。

採訪、攝影：鄭天儀

部份圖片由受訪者提供